Добрый день!
Вот что было сделано мной по данному заданию.


1. Поднята локально виртуальная машина с Ubuntu с установленными git, docker, docker-compose и утилитой kubectl для управления кластером кубернетис
2. С hub.docker.com взят образец докер-файла, в котором запускается json сервер с фейковыми данными из файла db.json и содержимое доступно для просмотра из   браузера в json-формате
    (локально можно запустить командами **docker-compose build**, затем **docker-compose up -d** ) и опубликовано в репозитории на GitLab.com
3. В каталоге проекта создан файл .gitlab-ci.yml, с помощью которого автоматически после пуша изменений в мой проект в гитлаб происходит следующее: 

    3.1 Запускается сборочница докер **docker:dind**

    3.2. Авторизация командой **docker login** в хранилище контейнеров на GitLab

   3.3. Сборка(билд) образа с двумя тегами: latest и первыми 8ми из хэша сборки ( CI_COMMIT_SHORT_SHA из виртуальных переменных окружения gitlab)

  3.4. Пуш обоих образов в хранилище гитлаб

4. Для размещения приложения из контейнера на "прод" был поднят кластер кубернетис в console.cloud.yandex.ru и создан 1 узел в кластере

    4.1. На мою локальную машину с Ubuntu установлена утилита Yandex.Cloud (CLI) для управления облачными ресурсами
    
    4.2 Проинициализирован кластер и добавлены учетные данные в конфигурационный файл kubectl :

          yc init

          yc k8s cluster get-credentials --name test-cluster --external
   4.3. Создан файл kubernetes.yaml с двумя ресурсами: Deployment для запуска контейнеров и Service для доступа пользователей к сервису
   
    4.4. Далее разворнуто всё окружение командой **kubectl apply -f kubernetes.yaml**

    4.5  Адрес для доступа извне можно посмотреть командой **kubectl describe service projecttest**  в секции **LoadBalancer Ingress** (в данный момент доступно по адресу http://84.201.145.225:3000/ )

    4.6. При изменении содержимого файла db.json на моей локальной машине Ubuntu и пушем на гитлаб, сборка образов, описанная на шаге 3, автоматически перезапускается

**P.S.**

*Что не работает.*

После пересборки образов по новому тегу в GitLab, Кубернетис автоматически не считывает изменения из образа с тегом latest, указанного в файле kubernetes.yaml.

*Что можно сделать.*

1. Изменить адрес тег образа в файле yaml, например, на новый, полученный в шаге 3.3 и сообщить об этом кубернетусу 


**kubectl apply -f kubernetes.yaml**

2. Запустить команду  

**kubectl rollout restart deploy projecttest**

при наличии в файле yaml ключа imagePullPolicy: Always для образа с тегом latest

Спасибо за внимание)
